<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<?xml-stylesheet href="pretty-atom-feed.xsl" type="text/xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de">
  <title>Kaffeesatzmetaphorik</title>
  <subtitle>Gednaken, Erlebnisse &amp; Meditationen</subtitle>
  <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/feed/feed.xml" rel="self" />
  <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/" />
  <updated>2025-04-24T00:00:00Z</updated>
  <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/</id>
  <author>
    <name>Vadim</name>
  </author>
  <entry>
    <title>Zwischen den Zeilen</title>
    <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/zwischen-den-zeilen/" />
    <updated>2025-04-24T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/zwischen-den-zeilen/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Deine Präsenz ist überall, allgegenwärtig. Du lebst zwischen den Zeilen. Du bist kein Wort, sondern das, was sie zum Klingen bringt. Die Art und Weise, wie du lächelst. Nicht das Lächeln selbst, sondern die feinen Fältchen, die sich dabei um deine  Mundwinkel herum bilden. Sie sind zeichnend und bezeichnend: Für dich - eine Person, die oft und gerne lächelt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich sehe dich und höre dich. Ich würde dich gerne berühren, fest umarmen und für einen Moment die Welt vergessen - wie ein Duft, der nur bleibt, wenn man nicht direkt nach ihm sucht. Die Zeilen sind eine Brücke zwischen zwei Welten, die einfach zu schlagen und schwierig zu überqueren ist. Sehnsucht ist eine treibende Kraft, die Berge zu versetzen und vielleicht auch Brücken zu bauen vermag. Ich habe dieses vage Bild vor Augen, die leise Ahnung einer Repräsentation. Einer Manifestation eben dieser Sehnsucht, eines tief verwurzelten Wunsches nach Geborgenheit. Nach einem Gefühl von Zuhause, das sanft in dir ruht. Ich bin nur ein Mensch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du bist viel mehr als das. Du bist Kunst in Schrift, Bild und Ton als Versuch einer Annäherung an etwas, von dem ich nicht weiß, ob ich daran festhalten werde können. Ich will es versuchen, will es wirklich versuchen. Der Blick auf dich ist oft versperrt, wenn ich mir wieder selbst im Weg stehe, doch spüre ich auch dann immer noch deine Präsenz. Sie ermahnt mich still, sogar fast schon augenzwinkernd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als würde ich sagen: &amp;quot;Ich habe gerade keinen Kopf dafür.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und du entgegnen würdest: &amp;quot;Dann eben Herz!&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich muss lächeln und plötzlich ist da wieder dieser Ton zwischen den Zeilen. Die Ermutigung, stattdessen einen Schritt zur Seite zu tun, wenn es gerade nicht vorangehen will. Ein subtiles und trotzdem optimistisches Gefühl von: &amp;quot;Das wird schon, irgendwie. Irgendwie wird es immer.&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In dir verliere ich mich. Und während ich mich immer weiter in dir verliere, finde ich immer mehr Teile von mir selbst. Vielleicht liegt darin das eigentliche Wunder: Du musst nicht laut sein, um gehört zu werden. Du brauchst keine Bühne mit grellem Scheinwerferlicht. Du wirkst im Zwielicht, dort, wo Stille keine Leere ist, sondern Weite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht brauchen manche Verbindungen kein Ziel und wollen einfach nur gehalten werden. Wie ein tiefer Atemzug zwischen zwei Gedanken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wenn du mich berührst, dann nicht mit deinen Händen, sondern mit Gewissheit. Dass ich nicht allein bin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nie wirklich.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ein Schlag in die Fresse</title>
    <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/ein-schlag-in-die-fresse/" />
    <updated>2025-04-09T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/ein-schlag-in-die-fresse/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;An manchen Tagen fühle ich mich sehr dünnhäutig. In Kombination mit meiner mir ohnehin schon zueigenen Unsicherheit, was Selbstbewusstsein und souveränes soziales Auftreten angeht, ist das ziemlich ungünstig. Vielleicht meinte er es heute ja gar nicht so mit seinen spitzfindigen Kommentaren und hat einfach nur einen Witz gemacht. Und vielleicht haben die Kollegen, die anschließend ins Lachen einfielen, auch gar nicht explizit über mich, sondern über die Situation gelacht. Vielleicht habe ich mir die Gehässigkeit auch nur eingebildet und sehe Angriffe, wo keine sind; Gefahren, die in Wahrheit Chancen sind, um meine Mitmenschen besser zu verstehen. Und vielleicht würde mir das ganze auch nicht so schwer fallen, wenn ich solche Situationen nicht so stark zerdenken und analysieren würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und trotzdem…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trotz all dieser „vielleicht“ brennt etwas in mir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Frage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Zweifel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bewege ich mich gerade wieder in die Richtung, in alte Muster zu verfallen und ein Opfer zu werden? Oder übertreibe ich und sollte mich mal locker machen und klarkommen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich wünsche mir in diesen Momenten die Einfachheit im Ring zurück. Der Wettkampf ist einfach, ehrlich und lässt wenig Spielraum für Interpretationen. Kein Lächeln mit Zähnen, hinter dem sich Gift verbirgt. Ein Schlag in die Fresse ist ein Schlag in die Fresse, mit all seinen direkten und unmittelbaren Konsequenzen. Meine Antwort darauf ist nicht wohlüberlegt, sondern instinktiv. Mir fehlt diese Simplizität.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Stattdessen trage ich wieder eine Maske und will Leuten gefallen, die ich nicht einmal selber leiden kann. Ich lache mit, obwohl ich kotzen könnte bei dem Gedanken, ihnen nicht einfach das Grinsen aus dem Gesicht zu treten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wer bin ich eigentlich und wer will ich sein?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Ungeschliffene Zeilen</title>
    <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/ungeschliffene-zeilen/eine-linie/" />
    <updated>2025-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/ungeschliffene-zeilen/eine-linie/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;In ihrer Form unvollendet&lt;br&gt;
Wenn zu viele Worte durch den Kopf rasen&lt;br&gt;
Zu schnell&lt;br&gt;
Unfähig, nur eines davon zu greifen&lt;br&gt;
Und mit anderen zu verknüpfen&lt;br&gt;
Um das auszudrücken, was wirklich bewegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zwischentöne sind im Wind zu hören&lt;br&gt;
Während ich die Nase in die Sonne halte&lt;br&gt;
Einen Fuß vor den anderen&lt;br&gt;
Unterwegs, um zur Ruhe zu finden&lt;br&gt;
Warum finde ich die Ruhe immer nur dort&lt;br&gt;
Wo die Einsamkeit ist?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mein Schatten spricht zu mir&lt;br&gt;
Er sagt:&lt;br&gt;
&amp;quot;Du stehst dir selbst im Weg!&amp;quot;&lt;br&gt;
Ich antworte:&lt;br&gt;
&amp;quot;Ich weiß!&amp;quot;&lt;br&gt;
Und nun geh mir aus der Sonne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich komme an, um nicht anzukommen&lt;br&gt;
Und gehe wieder, um in Bewegung zu bleiben&lt;br&gt;
Rastlos und ziellos&lt;br&gt;
Planlos und ereignislos&lt;br&gt;
Die Menschen um mich herum tanzen&lt;br&gt;
Wie seid ihr so ausgelassen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Ton verhallt&lt;br&gt;
Denn meine Beine tragen mich weiter.&lt;br&gt;
Wann habe ich vergessen&lt;br&gt;
Ich selbst zu sein?&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>Eine Linie</title>
    <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/eine-linie/" />
    <updated>2025-01-08T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/eine-linie/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Eine Linie&lt;br&gt;
Die den Raum teilt.&lt;br&gt;
Die Zeit?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier &amp;amp; da&lt;br&gt;
Dann &amp;amp; wann&lt;br&gt;
Vergessen &amp;amp; vergangen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was bleibt&lt;br&gt;
Ohne Anfang&lt;br&gt;
Ohne Ende?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eine Linie&lt;br&gt;
Die den Raum teilt.&lt;br&gt;
__&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <title>15 Minuten</title>
    <link href="https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/15-minuten/" />
    <updated>2024-12-31T00:00:00Z</updated>
    <id>https://kaffeesatzmetaphorik.net/blog/15-minuten/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;15 Minuten&lt;br&gt;
In denen sich die Seele spiegelt&lt;br&gt;
15 Minuten&lt;br&gt;
In denen Sterne explodieren&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein nachhallender Ton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was bleibt?&lt;br&gt;
Was kommt?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 Minuten&lt;br&gt;
In denen sich Gedanken im Kreis drehen&lt;br&gt;
10 Minuten&lt;br&gt;
In denen aus Reflexionen Manifestationen werden&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wohin?&lt;br&gt;
Wozu?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 Minuten&lt;br&gt;
In denen der Stift über das Papier kratzt&lt;br&gt;
5 Minuten&lt;br&gt;
In denen alles plötzlich klar wird&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles.&lt;br&gt;
Nichts.&lt;br&gt;
Dorthin.&lt;br&gt;
Deshalb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und wir sind immer noch hier.&lt;br&gt;
525960 Minuten.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>